香港預言電影: 《紅Van》

香港預言的電影
By Ryan
On 13/11/2019

In 講鏟舊片

過去數天，香港各區均發生警民衝突，而道路亦嚴重受阻。而警方所使用的武力以至手法，亦令人感到心寒。如斯的情況，也許不少人意想不到，不過其實早數年前，已有電影似乎預視到這個情況。

先來看看電影對白，有人說出「大家不要欺騙自己說」。

「外面一切都是正常的」一句，以今時今日的香港，大家有何體會。

熟悉近日警民衝突的朋友，對於旺角彌敦道與亞皆老街交易的惠豐中心，該十分熟悉。

看到如斯裝備的人，大家會聯想到甚麼？是否將當天的況變成現實？

當然，說對方是妖言惑眾的人士，相信大家對於他們的政見立場亦十分清楚。

當然，亦有人叫人覺醒。

這一句，大家是否心同感受？

惠英紅在片中的這一句，是否十分像某位政府女高層的咀臉？

這點，也許是作為香港人的大家最擔心的事吧！

在這個時候，大家有否感到社會法律與仁義道德？

在這裡，已經不重要，因為連我們執法者已無視這個。

大家對這一句，有何感覺？

當年的預告，以「還我香港」為題，未知是否今時今日大家的心聲？

如斯到題的預告，到底是來自哪部電影？答案是：

《那夜凌晨，我坐上了旺角開往大埔的紅Van》，這部是五年前香港國際電影節開幕電影，電影由陳果執導，改編自網上原著。當年預告的對白，到今時今日再看見，卻有另一番感覺。海報上一句「一夜之間，香港沒有了」，再比對昨晚香港中文大學發生的事，未知大家是否有所同感？

出門之前 rt like reply

最新

！！！！Sen. Cory Gardner (Colorado)
關注中大 支持香港
！！！！佢未cosponsor條Act 請佢幫忙:bangbang::bangbang:

！！Sen Menendez 出聲

！！Sen Cotton 出聲

!！眾議院多數黨領袖關注大學受襲

Twitter組會keep住更新
幫手retweet
㩒入去
然後打 /task 攞任務
admin會持續更新任務名單

淨係監控街燈、周街豬咀人呢兩樣已經神預言

不推文呀

可惜唔拍埋續集佢

好撚癲 仲有病毒